<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lenguaje de programación on Tech-ZenoChien</title>
    <link>chuaco/series/lenguaje-de-programaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Lenguaje de programación on Tech-ZenoChien</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="chuaco/series/lenguaje-de-programaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Playlist - FlutterConf Latam 2023 - Medellín, Colombia (Con Interpretación Lengua de Señas Colombiana LSC) - No oficial</title>
      <link>chuaco/posts/playlist-flutterconf-latam-2023-medell%C3%ADn-colombia-con-interpretaci%C3%B3n-lengua-de-se%C3%B1as-colombiana-lsc-no-oficial/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>chuaco/posts/playlist-flutterconf-latam-2023-medell%C3%ADn-colombia-con-interpretaci%C3%B3n-lengua-de-se%C3%B1as-colombiana-lsc-no-oficial/</guid>
      <description>FlutterConf Latam 2023, Medellín, Colombia - No oficial&#xD;Link to heading&#xD;Playlist YT&#xA;Con audio español y interpretación Lengua de Señas Colombiana (LSC)&#xD;Link to heading&#xD;Performance Best Practices&#xD;Link to heading&#xD;Expositor: David Rios - Track 2 - 2023/10/25 17:20&#xA;Powering your Flutter apps with gRPC&#xD;Link to heading&#xD;Expositor: Gianfranco Papa - Track 1 - 2023/10/25 16:22&#xA;Llevando Flutter a Extremo: Más allá del móvil, el escritorio y la web&#xD;Link to heading&#xD;Expositor: Dolph Hincapie - Talleres - 2023/10/25 14:05</description>
    </item>
    <item>
      <title>Buenas prácticas para nombrar las variables de forma modular</title>
      <link>chuaco/posts/buenas-pr%C3%A1cticas-para-nombrar-las-variables-de-forma-modular/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>chuaco/posts/buenas-pr%C3%A1cticas-para-nombrar-las-variables-de-forma-modular/</guid>
      <description>Estándar nombramiento las variables de forma modular&#xD;Link to heading&#xD;Cuando trabajas con un lenguaje de programación, es necesario aprovechar el poder de las variables. Sin embargo, si creas nombres de variables espontáneamente a medida que programas, lo más probable es que tu convención de nomenclatura carezca de cohesión. Deberías pensar en organizar los nombres de tus variables (y del proyecto en general) de forma modular. Esto aportará estructura y unidad a tu proyecto en su conjunto, lo que facilitará su comprensión y navegación.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dart - En lo posible utilice la asignación tardía</title>
      <link>chuaco/posts/dart-late-keyword/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>chuaco/posts/dart-late-keyword/</guid>
      <description>Dart v2.9 añadió el modificador late en las variables.&#xA;Cuando Null Safety está activado, en algunas ocasiones es necesario indicar explícitamente que inicializaremos una variable no nula posteriormente. Dart no siempre puede asumir que una variable será inicializada más adelante, como en el caso de las variables de alto nivel. El siguiente ejemplo arrojaría un error en Dart.&#xA;Esto puede ser usado en los siguientes dos casos.&#xA;Late assign: promesa de asignación más tarde</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
